\section{Maven}

%\graphicspath{{../modules/tools/img/}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Maven - Eine kurze Einführung}
	\begin{block}{Ihr braucht:}
		\begin{itemize}
			\item Etwas Erfahrung
			\pause
			\item Etwas Ausprobieren
			\pause
			\item Eine gute Frustrationstoleranz
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Maven - Dateien}
	\only<1>{Von einer Demo begleitet}
	\begin{block}{pom.xml}
		\begin{itemize}
			\item Beschreibt euer Projekt (Name, Webseite, \dots)
			\pause
        \item Beschreibt die \emph{Abhängigkeiten} eures Projektes (z.B.: Dieses Projekt braucht eine Test-Bibliothek)
			\pause
			\item Beschreibt die Java-Version und weitere Tools (Deployment, JavaDoc, Sources, \dots)
			\pause
			\item Kann noch beliebige andere Dinge nach, vor oder während dem Kompilieren machen
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Maven - Dateien}
	\begin{block}{\texttt{target}}
		\begin{itemize}
			\item Beinhaltet alle generierten Dateien: \texttt{class}, JARs, \dots
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Maven - Dateien}
	\begin{block}{\texttt{\textasciitilde/.m2} -- Das \enquote{lokale Repository}}
		\begin{itemize}
			\item Enthält den kompilierten code (\texttt{class}-Dateien als JAR) für alle eure Abhängigkeiten
			\item \dots und deren JavaDoc / Sources! Eure IDE kann das nutzen :)
			\pause
			\item Hier sucht Maven nach Abhängigkeiten, die ihr in der \texttt{pom.xml} eintragt
			\pause
			\item Löschen kann angeblich manchmal bei Problemen helfen
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Maven - Dateien}
	\begin{block}{\texttt{mvn}}
		\begin{itemize}
			\item Ist das Kommandozeilen-Programm für Maven
			\item Nutzung z.B.: \texttt{mvn package}
			\item Für SWT bei Problemen manchmal hilfreich: Die \texttt{-U} flag
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{\enquote{Lifecycle}}
	\begin{block}{Was genau?}
		\begin{itemize}
			\item Maven verarbeitet euren source code in mehreren \textbf{Phasen}
			\item Diese werden wie eine \emph{Pipeline} durchlaufen
		\end{itemize}
	\end{block}
	\pause
	\begin{block}{Eine Phase.}
		\begin{itemize}
			\item Macht irgendwelche bösen Dinge mit eurem Code, Ressourcen oder allgemein: \\
				Kompilieren, JavaDoc HTML generieren, JAR bauen, \dots
			\pause
			\item Kann aber auch Code selbst erzeugen (Stichwort: Annotation Processor)
			\pause
			\item Mit Netzwerkdiensten Verbindung aufnehmen
			\pause
			\item Den Code analysieren: CheckStyle, SonarQube, \dots
			\pause
			\item \textbf{Tests ausführen!}
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{\enquote{Lifecycle}}
	\begin{block}{\href{https://maven.apache.org/guides/introduction/introduction-to-the-lifecycle.html}{Einige Phasen (klick mich)}}
		(Es gibt \textasciitilde 30 Stück, ihr braucht \textasciitilde 3 zu kennen)
		\begin{tabular}{l l}
			validate & Eure Konfiguration in der \texttt{pom.xml} ist ganz\\
			compile  & Baut euren code\\
			test     & Führt tests aus\\
			package  & Baut eine JAR aus eurem code\\
			install  & Schiebt die generierte JAR in das lokale Repo \texttt{\textasciitilde/.m2}
		\end{tabular}
	\end{block}
	\pause
	\begin{block}{Der Beispielbefehl von \texttt{mvn: mvn package}}
		\begin{enumerate}
			\item Überprüft eure pom.xml
			\item Kompiliert euren Quellcode
			\item Führt alle Tests aus
			\item Baut eine JAR Datei
		\end{enumerate}
	\end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{\enquote{Lifecycle}}
	\begin{block}{\only<1>{Life }Goals}
		\begin{itemize}
			\item Führen nur bestimmte Phasen aus
			\item Sind aussagekräftig benannt
			\pause
			\item Werden dem \texttt{mvn} Kommandozeilen-Programm übergeben
			\pause
			\item Beispiele:
				\begin{itemize}
					\item \texttt{clean}: Löscht alle Build-Artifakte (gut für Troubleshooting!)
					\item \texttt{compile}: Kompiliert den Quellcode zu \texttt{class}-Dateien
					\item \texttt{package}: Kompiliert und erstellt eine JAR Datei
				\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
